\subsection{GameMap}
\begin{itemize}
\item Felelősség\newline
Az osztály nyilvántartja a pályát (a cellákat), valamint tárolja a körök számát.

\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item - cells: Cell[][]: A pálya celláit tároló mátrix.
		\item - rounds: int: A hátralevő körök száma.
		\item - xlength: int: A pálya X irányú kiterjedése.
		\item - ylength: int: A pálya Y irányú kiterjedése.
	\end{itemize}
\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item + GameMap(Integer x, Integer y):  A GameMap két paraméteres konstruktora, beállítja a körök számát egy előre definiált értékre.
		\item + setRounds(int rounds): void: Beállít egy bizonyos mennyiségű körszámot a játék elején.
		\item + getCell(Position p): Cell: Visszadja a pálya egy adott celláját, vagy nullt, ha az adott helyen nincsen cella.
		\item + addCell(Position p): void: Cella hozzáadása a pályához a paraméterként átadott pozícióra.
		\item + getFreeNeighbouringCell(Position p): Cell: Az adott pozíció körül visszad egy üres cellát, vagy null-t, ha nincs ilyen.
		\item + decrementRounds(): boolean: Körök számának csökkentése. Ha még nem fogytak el a körök, akkor visszatér true-val, különben false. 
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Cell}
\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A pályát felépítő elemek megvalósítása, és a rálépő objektumokkal való interakció a felelőssége.

	\item Attribútumok
		
	\begin{itemize}
		\item - actors: List<ActiveObject>: A cellán álló mozgó objektumokat tároló lista.
		\item - trap: Trap: A cellára elhelyezett csapda (ha van).
		\item - pos: Position: A cella pozíciója a pályán.
		\item - map: GameMap: A GameMap (pálya) osztály azon objektuma, amelyben a cella taálható.
	\end{itemize}
	\item Metódusok

	\begin{itemize}
		\item + setPosition(Position pos): void: A cella pozícióját állítja be.
		\item + setMap(GameMap gm): void: A cellához tatozó GameMap-et állítja be, a játék GameMap paraméter alapján.
		\item + add(ActiveObject ao): void: A cellán egy újabb mozgó objektumot helyez el, ha cellán folt található, akkor az kifejti hatását, valamint a mozgó elemeket ütközteti egymással. Paraméterként a cellához hozzáadni kívánt objektumot adjuk meg.
		\item + add(Trap t): void: A cellán egy új foltot helyez el, olyan fajtát, amilyet paraméterként átadunk.
		\item + getCellFromHere(Position p): Cell: A cellától megadott vektor távolságra lévő cellát adja meg, amit a GameMap-től kér el. 
		\item + remove(ActiveObject ao): void: A celláról eltávolítja a paraméterként átadott mozgó objektumot.
		\item + isEmpty(): boolean: Teszteli, hogy a cellán vannak-e mozgó objektumok. Ha a cella üres, akkor visszatér true-val. 
		\item + getDistanceFromCell(Cell c): double: Két cella közötti távolságot adja meg, úgy, hogy a két koordinátát egymásból kivonja, majd a különbségeket összegzi. Ha az eredmény negatív lenne, akkor egy -1-szeres szorzással ennek könnyen az abszolút értékét vehetjük.
		\item + getFreeNeighbouringCell(): Cell: Egy szabad szomszédos cellát ad vissza, amit a GameMap.től kér el. Ha ilyen nem létezik, akkor null-al tér vissza.
		\item + removeTrap(): void: Csapda törlése.
		
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Robot}
\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	A Robot osztály felelőssége egy robot reprezentációja, és a robot tevékenységeinek biztosítása kifele, azaz interakció a felhasználóval, a csapdákkal, és ütközés esetén a többi mozgó objektummal.
	
	\item Interfészek\newline
	ActiveObject
	\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item - velocity: Position: A robot vektoriális sebessége.
		\item - currCell: Cell: A cella, amin a robot aktuálisan áll.
		\item - oily: boolean: Megadja, hogy a robot olajfolton áll-e.
		\item - stickyNum: int: A robot rendelkezésére álló ragacsfoltok száma.
		\item - oilNum: int: A robot rendelkezésére álló olajfoltok száma.
		\item - distance: int: A robot által megtett távolság.
		
	\end{itemize}
	\item Metódusok\newline
	\begin{itemize}
		\item + Robot(int stickyNum, int oilyNum): A Robot osztály kétparaméteres konstruktora, paraméterként megadható, hogy a robot hány ragacs- és olajfolttal induljon a verseny elején.
		\item + placeSticky(): void: Ha a robotnak van ragacsa, akkor azt elhelyezi azon a cellán, amelyikről épp elugrani készül.
		\item + placeOily(): void: Ha a robotnak van olajfoltja, akkor azt elhelyezi azon a cellán, amelyikről épp elugrani készül.
		\item + addVelocity(Position p): void: Ha a robot nem olajfolton áll, akkor megváltozik a sebessége a paraméterként átadott irányban és nagyságban.
		\item + stepOn(ActiveObject ao): void: Kezeli esetet, amikor két mozgó objektum ütközik egymással.
		\item + oilyEffect(): void: A robot, amelyik egy olajfoltos cellára léphet, az az adott körben nem változtathatja a sebességét. 
		\item + stickyEffect(): void: Hatására a a robot sebessége feleződik. 
		\item + collideWithRobot(Robot other): void: Kezeli az esetet, amikor egy robot egy másik mozgó objektummal ütközik. Ha nincsen szabad szomszédos cella, akkor mind a két robot megsemmisül. 
		\item + die(): void: Az objektum megsemmisül: egy robot leesik a pályáról, vagy olyan módon ütköznek egymással, hogy mind a két robot megsemmisül. 
		\item + setCell(Cell c): void: Beállítja a mozgó objektum celláját, azaz, hogy éppen melyik cellán tartózkodik.
		\item + step(): void: A lépést ténylegesen lebonyolítja. Ha a robot lelép a pályáról, akkor megsemmisül. Különben a megtett távolsága növekszik és megváltozik az aktuális cellája, amin éppen áll.
		\item + getCell(): Cell: Megadja, hogy éppen melyik cellán áll a mozgó objektum.
		\item + getDistance(): int: A robot aktuális sebességéről tájékoztat. 
		\item + collideWithLittleRobot(LittleRobot other): void: Kisrobottal ütköztet.
		
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Oily}
\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline
	Olajfolt osztály, felelőssége a rálépő robottal való interakció (sebességmódosítás megtiltása).
	\item Interfészek\newline
	Trap  - Csapda interface, amelyik összefogja az egyes akadályozó elemeket és biztosítja az egységes kezelésüket.
	\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item - wetness: int: Méri az olajfolt tartósságat, azaz, hogy még hány körön képes kiváltani az olajfolt a hatását.
	\end{itemize}
	\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item + stepOn(ActiveObject ao): void: Biztosítja az olajfolt specifikus viselkedését: a rálépő robot sebessége nem módosítható.
		\item + dry(): boolean: Az olajfolt tartósságát csökkenti, ha ez egyenlő nullával, akkor visszatér.
		item + abrade(): boolean: Koptatja az olajfoltot.
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Sticky}
\begin{itemize}
	\item Felelősség
	
	Ragacs osztály, felelőssége a rálépő robottal való interakció (a sebesség felezése).
	\item Interfészek
	
	Trap - Csapda interface, amelyik összefogja az egyes akadályozó elemeket és biztosítja az egységes kezelésüket.
	
	\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item - abrasion: int: A ragacs tartóssága.
	\end{itemize}

	\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item + stepOn(ActiveObject ao): void: Biztosítja a ragacsfolt specifikus viselkedését: megfelezi a rálépő robot sebességet.
		\item + dry(): boolean: Visszatér false-al, a ragacs nem szárad.
		\item: + abrade(): boolean: Koptatja a ragacsot, ha tartóssága elérte a nullát, akkor visszatér.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Position}
\begin{itemize}
	\item Felelősség
	Koordinátapárokat reprezentáló osztály, amely ezekkel műveletek végez. (immutable)
	\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item -x: int: X koordináta.
		\item -y: int: Y koordináta.
	\end{itemize}
	\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item + Position(int x, int y): a Position osztály konstruktora.
		\item + getX(): int: megadja az x koordinátát.
		\item + getY(): int: megadja az y koordinátát.
		\item + divide(Position p): Position: A koordináták osztását végző metódus, az osztó paraméterként adható meg.
		\item + add(Position p): Position: A paraméterként átadott értékkel növeli a koordinátákat.
		\item + getDistance(Position p): double: A paraméterként átadott ponthoz mért távolság nagyságát adja meg.
		\item + compareTo(Position other): int: Két Position objektumot hasonlít össze a vektor hossza alapján. Ha az aktuális objektum hossza nagyobb, mint a paraméterként kapott, akkor 1 a visszatérési érték, ha egyenlőek, akkor 0, különben -1.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Logger}
\begin{itemize}
	\item Felelősség\newline

	\item Attribútumok\newline
	
	\begin{itemize}
		\item \underline{- depth: int}
		\item \underline{+ objectNames: Map<String, String>}
	\end{itemize}
	\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item \underline{- addSpaces(): void}
		\item \underline{+ enterFunction(String s, Object o): void}
		\item \underline{+ exitFunction(): void}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Test}
\begin{itemize}
	\item Felelősség
		A tesztelésért felelős osztály.
	
	\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item \underline{- in: Scanner}
	\end{itemize}
	\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item \underline{+ main(String[] args): void:} Ebben a függvényben indul a program, kiírja a főmenüt, meghívja a teszteket, vagy a kért almenüt. A parancssori argumentumokat nem használja.
		\item \underline{- collision(): void:} Két robot ütközését szimulálja. Megkérdezi a felhasználót, hogy legyen-e az ugráshoz üres szomszédos cella, majd eszerint felépíti a pályát.
		\item \underline{- step(): void:} Kiírja a robotléptetés menüjét és meghívja a kívánt tesztelő függvényt.
		\item \underline{- stepsOnEmptyCell(): void:} Azt az esetet szimulálja, amikor a robot leugrik a pályáról.
		\item \underline{- stepsOnOilyCell(): void:} A robot egy olajfoltos cellára lép, ütközés nem történik.
		\item \underline{- stepsOnStickyCell(): void:} A robot egy ragacsfoltos cellára lép, ütközés nem történik.
		\item \underline{- stepsOnPlainCell() :void:} A robot egy folt nélküli cellára lép és ütközés nem történik.
		\item\underline{ - nextRound(): void:} Teszteli a Következő kör use-caset, akkor is, ha van még hátra kör, és akkor is, ha már nincs, ezt a felhasználó válasza dönti el.
		\item \underline{- placeSticky(): void:} A robot megpróbál letenni egy cellára egy ragacsfoltot. A felhasználó döntése alapján ekkor vagy rendelkezik ragaccsal, vagy nem.
		\item \underline{- placeOily(): void:}: A robot megpróbál letenni egy cellára egy olajfoltot. A felhasználó döntése alapján ekkor vagy rendelkezik olajjal, vagy nem.
		\item \underline{- changeRobotSpeed(): void:} Egy robot sebességet változtat.
		\item \underline{- getIndex(int bound): void:} Beolvassa a felhasználó által beírt menüpontot, s megcizsgálja, hogy az valós-e. Paraméterként a legnagyobb választható menüpont sorszáma adható át.
		\item \underline{- launchGame(): void:} A játékindítás menüpont almenüjének kiírása és a választott menüponthoz tartozó függvény hívása.
		\item  \underline{- createRobot(): void:} Létrehoz egy robotot a a felhasználó által megadott ragacs- és olajkészlettel, és elhelyezi a pályára.
		\item \underline{- createCell(): void:} Létrehoz egy cellát a felhasználó által megadott koordinátákra. 
		\item \underline{- printIndex(): int:} A főmenüt kiíró függvény. Bekéri a menüpont sorszámát és visszaadja az őt hívó függvénynek.
		
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{LittleRobot}
\begin{itemize}
	\item Felelősség
	A kisrobot osztály.
	
	\item Attribútumok
	\begin{itemize}
		\item - LittleRobotState: state: A kisrobot állapota.
		\item - dazedCounter: int: Körök száma, ameddig a kisrobot kábult állapotban van.
		\item - cleaningCounter: int: A körök száma, ameddig a takarítás tart.
		\item - currCell: Cell: A kisrobot éppen aktuális cellája.
	\end{itemize}
	\item Metódusok
	\begin{itemize}
		\item - startCleaningIfNeeded(): void: A kisrobot elkezd takarítani, ha az szükséges. A kisrobot állapota CLEANING lesz.
		\item + setState(LittleRobotState newState): void: A kisrobot állapotát állítja át.
		\item + stepOn(ActiveObject ao): void: Az ütközést kezeli le.
		\item + oilyEffect(): void: Kiváltódik az olajfolt hatása, a kisrobotra ez semmi.
		\item + stickyEffect(): void: Kiváltódik a ragacsfolt hatása, ez a kisrobot esetén semmi.
		\item + collideWithRobot(Robot other): void: Ütközés hatására a kisrobot kábult állapotba kerül, ha van szabad cella, akkor odakerül, különben megsemmmisül.
		\item + die(): void: A kisrobot megsemmisül.
		\item + setCell(Cell c): void: A kisrobot blép a pályára, a legközelebbi csapdához igyekszik mindig.
		\item + step(): void: A kisrobot lép. Különböző állapotaiban (normál, cleaning, dazed) másképpen teszi ezt.
		\item + getCell(): Cell: Visszadja azt a cellát, amelyiken a kisrobot éppen áll.
		\item + collideWithLittleRobot(LittleRobot other): void: Kisrobot ütközik kisrobottal, ha van üres szomszédos cella, akkor odakerül és kábult állapotba lép, ha nincs ilyen, akkor megsemmisül.
		
	\end{itemize}
\end{itemize}
